香城online/斷尾道具篇 - 膠袋滑水梯，附錄各式噴壺介紹

將膠袋剪開連成大幅膠布，鋪係需要封鎖嘅斜道或樓梯上，再加油加水，就變成有落無上嘅滑水梯喇

首先準備若干厚身黑色大垃圾袋

(商城:批發，各大超市及家品雜貨有售)

按膠袋尺寸及所需長度 計算膠袋要排成矩陣 2x6,3x8等等

將所有黑色垃圾膠袋左右剪開鋪平
然後以田字形黐電線膠布

成功得到一塊大枱布後
用風琴形摺法 ☆(WWWW形摺疊),摺到容易攞嘅大細，就得到
注
★為左容易辨認，可以用鮮色電線膠布(紅藍) 分辨頭尾位置，方便使用

★為方便展開使用，可在尾部預先增加重量，更快展開整張枱布

★現場唔會夠時間整，請預先製作
★一大張太難使用可以製作較小尺寸分別使用

現場唔會夠時間整，請預先製作

打錯
要整可以好快但未必好靚仔，都可以照用到

要整得靚仔請預先製作

附錄

噴壺介紹

A 淋花噴霧

價格：$8 ~ $1x
用法：拉一下噴一下，越大力越快噴嘅水柱就越強
射程：<3.5m
用途：公民噴霧/做百厭細路
★記得買水柱噴霧兩用個種

以下三種全為手動加壓噴咀，可以一直射水
★記得打滿氣★！！！

B 膠樽噴槍

12蚊店有售 $12
用法：500ml 以上膠樽適用，手動打氣，可以一直射水
射程：<5m, 感覺上A款射速更快
好處：容量大，擰落汽水樽救火效果應該唔差，可以事前準備多個裝滿水嘅膠樽一擰即用，汽水樽抗壓設計可以承受更強氣壓
用途：公民噴霧/做百厭細路/救火隊

C 原裝噴壺

4:10左右

價格：$3x～5x都見過，睇地區同鋪頭，容量要睇款
射程: 4~5m
好處: 因為係原裝壺，應該可以打氣打得更好，更實淨，但用完要refill，有youtube教學改裝噴泡沫
用途：同上

D 農藥 3L~10L都有

價格：斷估幾十，O寶可能好平
手提噴霧計係最大型，漁農署滅蚊都係靠佢！！！
多枝柄指向性提高，更易控制
射程應該5~6m

★部份C，D款設有減壓閥，安全性更高